手足與家人鬧翻 無錢交學費而失學 鄺仔幫緊

鄺仔fb：

「你想繼續讀書嗎？」我問，他回話：「想，難得有入學資格。」leon（化名）是一位年輕手足，因政見不同與家人關係破裂，日前途經車站無辜被捕時亦未有伸援手。既沒有錢交學費，亦因家人不配合而未能申請學貸，因逾期未辦手續正面臨失去入學資格。「你想讀的科目是你的夢想嗎？」他苦笑：「對，期待已久。」

我們正努力游說院校再給予入學機會，現leon僅籌措第一期學費，能否入學仍屬未知之數。「我不擔心自己，我出來分享我的故事，是想大家想一想，其他年輕人因這場運動而背負的壓力一樣很重，不少人都與最親的家人吵架，但這很不值得。」我苦笑：「知道你著緊其他手足，但現在最重要，是你能繼續讀書。」

這場運動裡最可愛的地方，是大家怎麼都先照顧別人，回頭才照顧自己。

今日中秋節，祝大家人月兩團圓。

#未必會成功
#但至少盡力

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推